區諾軒: 選民資料已銷毀

區諾軒 Au Nok-hin
36分鐘 ·

我雖一時退下來，但從沒忘記—

1. 作為組織者，完成任務前，對參與者負責是重要倫理。投票的朋友無需憂心，投票資料已在完成點票時銷毀，所以是不會追跡得到。有朋友嘗試reverse engineering，直接節錄：democratic primaries are digitally signed and encrypted using the web app... there are 2430 pairs of public keys across the city. So if someone wants to compromise the votes, they d have to compromise each station one by one. （不知可否具名引述）何況所得資料，是不能構成個人身分。

2. 就算我此刻放低，亦沒否定政權隨時可以以做過初選，甚至任何理由清算我。只是儘管如此，看到紫旗我沒有留低的能耐，只能按常理保護僅有的，已經拉過三單，這大半年也是硬撐過來，繼續下去難保判斷失誤，我相信路已開拓在眾人心中，放下是負責任的抉擇。

3. 偶爾看到以往haters page看到我新聞狂出post像執到寶。其實到了這個地步彷彿都覺得冇所謂，受國安法威脅的又不是他們。

順帶一提，昨晚看新聞才知道律政司又要去上訴庭上訴襲警刑期，裁判處佢哋先迫害完我一次，我的人生充滿着茫然，冇咩事繼續面對先。

PSHK

鍾劍華指出昨晚點票運用「離線方式點票」，其點票電腦並沒有連接互聯網 ，正從多方面包括駭 客入侵了解該傳媒如何得到有關資料。

他亦補充 個人資料並沒有洩漏，而個人資料數據以「非完整性」技術紀錄，技術人員包括駭 客並不能還原完整個人資料。點票後亦會全部消毀。

又謝區軒一路以來既付出同貢獻

Thanks

Push

多謝區諾軒一路以來既付出同貢獻

辛苦哂

democratic primaries are digitally signed and encrypted using the web app... there are 2430 pairs of public keys across the city. So if someone wants to compromise the votes, they d have to compromise each station one by one.
根本唔需要decrypt，你得果幾個固定field，固定字數，只有數字，個encrypt webapp又公開既，全部可能組合encrypt一次黎對好快

偶爾看到以往haters page看到我新聞狂出post像執到寶。
因為是日五毛五星任應該係佢

歐諾軒：為確保人身安全 宣布退出35+ 初選工作

即係可能係25

拉錯 推番

計中計 計中計 計中計

區諾軒無私貢獻

早日過日本，離開港共打壓

hack唔到key，做唔到啲咩
俾佢bruteforce一百萬年都未必得

都唔知你班人驚咩

佢呢個數字一係25一係有人被監控
係咁簡單

Respect ,講真做初選搞手真係吃力不討好，完全係無私既表現

辛苦曬

健吾 = 垃撚圾

支持區諾軒

熱狗and friends 今日如獲至寶

good job

唔識加密法原理，又唔上堂學就不如直接收收皮先

政府攞住700萬人資料
假設佢哋知道hash嘅程序嘅話（佢哋應該唔知）
Bruce force只係需要hash 700萬次
就可以知道邊個投過初選

你咁樣松泰BB點算

Respect!!

謝謝貢獻

如果有用電話傾過
勾線都有可能

多謝大佬

話說有冇講到點解星島會攞到料

push

其實只學過最基本都知個app 甚至algorithm係open-source，只要條key保密就唔怕，根本係兩回事。

呢條友一係唔識一係扮唔識，有問題。

新手留名學野 Cryptography expert快d教我爆x25519既ciphertext 下屆圖靈獎仲唔係你拎

販民講佢都算係咁

希望佢可以快D去日本留學
話晒去讀東大

果堆data係混埋票站number,冇咁簡單

軒達神

咁會唔會detect唔到跨區重複投票？

有料

好撚多忽然電腦專家

今次仲唔HK Yes IT?

前題係compromise到所有票站既key同時拎到哂堆encrypted cipher
然後你爆唔開份cipher就唔會拎到個voter hash黎對 咁就唔會知邊個有份投 同埋佢要查搵cctv仲撚易 完

up

票站個number係用黎mapping用 佢個網會fetch哂2340個票站既key bundle落黎

thank you

區諾軒，多謝你

希望你可以快D 去東大讀書

辛苦晒金教練

感謝你，第時去日本生活安好

感謝他們的付出

都估到呢條怨婦抽水抽唔切

利申：無睇佢好耐

Thx

salute

聲音襲警
政治迫害

之前popo 拎走電腦既時候裝個backdoor 咪得

Thanks!

感謝

借個位唔好意思
初選成功就打飛機?數據話你知9月個勢危到仆街!

Tallying Authority 即係PORI
上面有講政府點先會知 唔好單單睇完呢篇寫voter hash vulnerable to rainbow table就覺得政府都有得check

佢係儲係Ballot envelope入面 個envelope用x25519黎做encrypt

感謝區諾軒
親自養左咁多細蚊仔長大從政
師傅級人馬

所以先話佢要compromise 2430個票站既key先得 咁你compromise到一條x25519要幾耐啊 ？

有時聽電台聽到佢把聲都覺得好煩

醒目既話，popo掂過部機之後應該重新倒一個新image就唔會有事

衝岀黎屌

求幫推

以我印象 最後係無拎走到電腦

身有屎？

thanks and respect

不負眾望 多謝

唔係因為駭客就得一個解釋，有內鬼囉

平仔成身屎

多謝區軒

怨婦

多謝晒

Worth case, trace 到邊個投過同投咗邊個。

放心，有600k人陪你。

辛苦晒

佢就用libsodium既 你講到libsodium對memory handing咁廢 應該一早就有CVE/PR fix呢樣野啦
利申 low level野唔熟

建議你submit個patch上去

謝謝

一野賣俾傳銷公司爽賺幾十萬

3. 偶爾看到以往haters page看到我新聞狂出post像執到寶。其實到了這個地步彷彿都覺得冇所謂，受國安法威脅的又不是他們。

多謝你

高手
恕我一啲都睇唔明

多謝區諾軒嘅付出

public key黎架大佬唔好扮識

佢已經定晒requirement

1. Voter privacy. Voters' identity information is not disclosed even if online servers of the system were compromised.
2. Invulnerability A system is invulnerable if (1) it permits only eligible voters to vote, and (2) it ensures that each eligible voter can vote only once.
3. Fairness. No participant can gain any knowledge, except his vote, about the (partial) tally before the counting phase.
4. Availability. The system remains functional even if some of the servers are forced offline.
Convenience. The system allows voters to cast their votes quickly, in one session, and with minimal equipment or special skills.
5. Simplicity. The system can be implemented using commonly available libraries and tools.

你fulfill幾多個requirement?

如果冇理解錯你即係講緊用佢份doc寫既blinded voter hash
同埋冇人包唔包埋Tallying Authority
issue#2講緊對於Tallying Authority黎講要做rainbow table成本一啲都唔大
你就算行blind voter hash咪又要放埋個salt係envelope入面黎verify有冇重複票 咁第3方爆得開個envelope係咪即係睇到個salt 咪又係砌到rainbow table出黎

不妨睇睇libsignal份spec

最撚憎呢D垃圾怨苦
自己0貢獻出下post屌齊全宇宙就叫做左野
同呢種人講多兩句佢又無point
咩都係懷疑咩都係屌屌屌
睇死初選票都無投

point3講緊熱狗？

金教練

用Blind Voter Hash點樣fulfill到requirement寫既Verifiability？

真係r曬頭
好似做咩都錯做咩都睇唔過眼

人地區諾軒搞完無利益
重要冒風險比人用國安法拉

搞完曬話退出有咩所謂

真係好撚憎佢

應該係
佢地追擊左區好耐

唔kill disk 係可以復原㗎

你都要試到先得架 你個前設係kernel instruction set / compiler 有faulty design搞到儲左野入去唔識ram唔識清仲要咁撚抵死部機比政府可以phgsically咁dump到memory出黎 屌你唔好話做decryption點票有機會比人side channel attack 要咁樣trace你一個票站既人我睇cctv唔好 你有冇做好反跟蹤啊

區先太天真

唔kill disk做咩都假

多謝你呀

佢個spec淨係有寫crypto個flow但係冇寫埋housekeeping係奇怪左少少

除咗kill disk, 做咩都唔work.

呢D野要Infra 入手 db app server 全部要kill disk

一係隻server 係美國cloud先安全

不過聽講部機係aws 唔知真定假

鄭松泰

同埋搞到咁不如加大個entropy仲實際

我指佢concat voter id payload個到 即係加電碼之類既野

唔識睇可唔可以講下則係有encrypt定冇？

其實個個唔係真係salt 你睇返hkdf有一格叫info既野 都係公開出黎
popvote個份野random個32byte先算係真正既salt

佢咁樣做個目的唔係加大個entropy 而係將個key material(voter id)同context bind埋一齊

多講軒軒

有 佢就算失敗都好個box都有encrypt到 要返到去operation center先decrypt到

閪吾=支那狗/五毛

其實cryptography我都唔係好熟 可能有錯 我都係估緊佢個purpose 因為我見佢個flow 做緊既野似hkdf先咁講

收皮大龍鳳

感謝區諾軒手足嘅付出

設計個SPEC時要考慮requirement

Web browser 冇 yubikey, titan 果類hardware security keys
Android, iOS果類亦可以係比人root / jailbreak
如果手機投唔到票, 加上初選咁GE人手同資金, 可以唔洗搞啦

多謝維新派嘅付出

其實與其搵返60萬人

我係國安就不如睇返上年200萬人嘅片

再check八達通數據仲容易啦

怕乜

感激不盡

條撚樣係咪唔抵得區軒有得去東大讀phd

冇擔心過
Encryption 呢啲一定有做
你估政府嗰部載有選民資料嘅電腦咩

要去日本進修就快啲走啦 一陣清算冇得去

謝謝你 俾心機讀書